特首教你答問題

適逢呢排考緊 DSE，林鄭特首今日又親身向考生示範，點樣答問題先可以達到無敵境界，學嘢啦細路。

話說，今早林鄭月娥在立法會被追問有關《逃犯條例》修訂，無啦啦拉去話「有議員」抵毀香港司法獨立，辜負市民云云。

未必人人會睇哂成個答問，回下帶，欣賞下林鄭特首答題大法。

大律師公會最新意見，直指移交逃犯法庭無力把關，是否移交行政長官有很大決定權。

朱凱廸就要求林鄭答「你點評價中國大陸司法制度？」引維權律師王全璋被秘密關押三年先受審，審訊不公開成例，「你係咪認為咁嘅中國大陸陽光司法係無問題，可以令你放心送人返去受審？」

林鄭就祭出慣用的似是而非答題大法。

「原則上每個司法區域，都有自己獨特既制度同安排，完全唔適合由政府官員去評價。」

（即係不評論，問題是香港要和大陸移交逃犯，怎可能不確認對方的司法水平達到應有標準？難道你會同北韓協議移交逃犯等佢俾人犬決嗎？）

朱凱廸無放過佢，再追問，林鄭再遊花園，話政府「依住立法會審批嘅法律做事。」

（喂，而家係你政府提出修例，立法會問你點睇，你調轉同我講話啲嘢係我批，你無事嗎？）

朱凱廸再追問，移交逃犯個案由特首決定，「你點能夠迴避呢？」

結果林鄭完全九唔搭八，「而香港引以為傲係我哋獨立嘅司法制度同埋獨立法庭……」

呢個時候，毛孟靜忍唔住，大叫一聲「廢話！」

確實，人家問你點睇大陸，你答香港司法獨立，九唔搭八，話你一句「廢話」已經好俾面。

以為林鄭會覺得難堪？少年實在太年輕，林鄭氏厚顏已經超出常理，竟然借勢反擊，狠批毛孟靜詆譭香港司法制度。

「任何本會議員，詆譭香港司法制度，話香港有司法獨立係廢話，係辜負香港市民！」

What？毛孟靜係話緊你講廢話，唔係話「香港有司法獨立」係廢話……

成件事大概可以概括做，有人問林鄭佢老母姓咩，點知佢答你「香港有司法獨立」，你回佢一句「廢話」，佢就爆 seed 話你批評「香港有司法獨立係廢話」。

睇到未？各位同學睇到未？

無論問你咩，你都可以答一句：

「香港有司法獨立！」
又或者
「太陽由東邊升起！」

有人 challenge 你，你就爆 seed 屌鳩佢：

「你係咪 challenge 香港有司法獨立？」
「你係咪 challenge 太陽由東邊升起？」

如果份卷 0 分，你一樣可以爆 seed 屌 9 佢：

「你係咪話香港有司法獨立係 0 分？你辜負香港市民」
「你係咪話太陽由東邊升起係 0 分？你辜負哂宇宙萬民」

以前成日話梁振英語言偽術，其實林鄭月娥語言偽術同梁振英相比，同樣無恥、卑劣，甚至猶有過之，偷換概念比梁振英更徹底更明目張膽。

回顧近日李家超回應逃犯條例，曾多次突然爆 seed 發脾氣，「唔通要我哋容許殺人犯同市民一齊生活？」之類，其實和林鄭今日的做法如出一轍。

就是情緒化地「俾 bite」，向質疑批評的人派帽子蓋過理性討論和詢問，偏偏傳媒因為「好聽」將這些 sound bite 無限 loop，就正中政府下懷，有理由相信這些都是計算過後故意的操作，傳媒也好、市民也好，不得不防。

作者 Facebook